\chapter{Motivazione}
%Le reti neurali artificiali, sono caratterizzate da un'elevata quantità di iperparametri, ovvero parametri di controllo da impostare a priori rispetto alla fase di addestramento, e questo porta ad una forte difficoltà nel trovare la combinazione ottima, che garantisca la previsione migliore.
%Una risposta intuitiva a questo problema potrebbe essere quella di provare tutte le combinazioni di iperparametri per l'addestramento del modello e scegliere la combinazione che apporta il valore maggiore fra i risultati. In generale questa strategia non è applicabile in termini di tempo e costo computazionale dato che per essere addestrate, le reti neurali necessitano di una grande quantità di dati.

Le reti neurali artificiali sono caratterizzate da un'elevata quantità di \textit{iperparametri}, ovvero parametri di controllo, da impostare a priori rispetto alla fase di addestramento di un modello.
La giusta combinazione è quella che porta alla migliore previsione ottenibile con tale metodologia e, intuitivamente, si potrebbe pensare di provare tutte le combinazioni di iperparametri per l'addestramento del modello e scegliere la combinazione che conduce al valore di precisione maggiore, in fase di previsione. In generale questa strategia non è applicabile in termini di tempo e costo computazionale dato che per essere addestrate, le reti neurali necessitano di una grande quantità di dati.
Una possibile euristica al problema è la \textit{grid search}, che limita le innumerevoli combinazioni di iperparametri ad un suo sottoinsieme e consiste nei seguenti passi:
\begin{enumerate}\itemsep0pt
	\item Selezionare un sottocampione di possibili combinazioni di iperparametri.
	\item Train the model with a combination that still to be marked, and mark it.
	\item Record the precision in the prevision phase and the associated combination.
	\item If there are still combinations of the subsample to be marked, go to step 2.
	\item 
\end{enumerate}
Questa tecnica concettualmente avvicina la soluzione del problema, ma empiricamente, fa sorgere la necessità di un'interfaccia che modifichi in maniera automatica la struttura della rete neurale, tramite gli iperparametri. Per esempio, nel caso in cui al passo 1. venissero scelti almeno due valori diversi per l'iperparametro \textit{numerosità degli strati nascosti}, questo richiederebbe un'implementazione diversa dell'intera struttura, per ogni valore unico fra quelli scelti.

Questo ha motivato l'implementazione di una libreria, scritta in linguaggio Python e basata sul framework Tensorflow di Google, con lo scopo di rendere intuitiva e semplice, la modifica degli iperparametri di una rete neurale.

Le variabili indipendenti possono presentarsi in forma continua, discreta ordinale e discreta non ordinale, in altre parole la rete può gestire le variabili categoriche oltre a quelle continue e discrete.

La variabile di risposta può esprimere sia problemi di classificazione che di regressione.
